\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Le Funzioni della Musica}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item i generi musicali non esistono

    \item esistono le funzioni della musica:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

        \item rito

        \item intrattenimento

        \item speculazione

      \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Speculativa}

\begin{frame}
  \frametitle<+->{Caratteristiche della funzione speculativa}

%   * Solve problems you do not know how to solve
%   * Write things that you do not know how to write
%   * Learn instruments and tools that (you hope) are right to solve the issues you want to solve
%   * Build tools and instruments that will solve the remaining technological boundaries
  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item La funzione \emph{speculativa} si basa \emph{proprio} sulla conoscenza e 
            sull'espansione dei confini \uncover<+->{propri e altrui:}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Affrontare problemi che non si sa come risolvere \dots
  
      \item Scrivere musica che non si sa come scrivere\dots
  
      \item Studiare e imparare a usare strumenti che (si spera) siano adatti a
            risolvere i problemi di cui sopra\dots
  
      \item Costruire strumenti che (si spera) siano adatti a risolvere i
              problemi rimanenti\dots
  
    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Problemi}

\begin{frame}
  \frametitle<+->{Problemi}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item se si affrontano problemi che non si sa come risolvere\dots\\
            \uncover<+->{\`e possibile costruire una \emph{professionalit\`a}?}

    \item se si scrive musica che non si sa come scrivere\dots\\
            \uncover<+->{\`e possibile costruire un \emph{mestiere}?}

    \item come si scelgono gli strumenti?

    \item e soprattutto\dots \uncover<+->{come/cosa si pu\`o insegnare?}

  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Soluzioni(?)}

\begin{frame}
  \frametitle<+->{Soluzioni (?)}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item la ricerca ha un suo rigore

    \item l'esperienza si accumula comunque

    \item si devono sviluppare

    \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item l'\emph{orecchio interno}

      \item il senso della forma

      \item la conoscenza delle forme retoriche musicali

    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

